\chapter*{Streszczenie}
	Praca ma na celu zaprojektowanie i implementację uniwersalnego systemu semantycznej segmentacji obrazu. Zadanie projektowe polega na analizie obszarów zabudowanych dla map satelitarnych z dowolnie wybranego regionu świata. System złożony jest z modelu sieci neuronowej oraz algorytmu opartego na metodzie warunkowych pól losowych. W projekcie wykorzystany został model sieci FCN stworzony na architekturze sieci ResNet-50. Wynik działania systemu przedstawiany jest jako wygenerowana maska utworzona dla przetwarzanego fragmentu mapy. Do projektu została dołączona również aplikacja w formie okienkowego interfejsu graficznego, która umożliwia obsługę zaimplementowanego systemu oraz przetwarzanie rzeczywistej mapy z wybranego obszaru kuli ziemskiej. Projekt został napisany w języku Python, natomiast sieć powstała przy wykorzystaniu biblioteki Tensorflow.
	
\bigskip

\noindent\textbf{Słowa kluczowe:}  semantyczna segmentacja, mapy satelitarne, sieci neuronowe, sieci splotowe, losowe pola warunkowe, Python, Tensorflow

\bigskip

\noindent\textbf{Dziedzina nauki i techniki zgodna z OECD:} Nauki inżynieryjne i techniczne, Elektrotechnika, elektronika i inżynieria informatyczna, Robotyka i Automatyka
